外媒：中國於斯里蘭卡大興土木 基建空置淪「鬼城」

近年中國在南亞各國推進「一帶一路」計劃，大力投資各國的基礎建設。其中斯里蘭卡近年亦大興土木，但不少新落成的基建使用率極低，令這些城市變成冷清的「鬼城」。當斯里蘭卡被批評過度依賴中國貸款之際，總理 Ranil Wickremesinghe 周一表示，正尋求來自印度、日本和其他國家的外國投資。

據英國《衛報》形容，現代化的基礎設施在稻田和漁村之間冒起，已經成為斯里蘭卡漢班托塔（Hambantota）的獨特景觀，不過這些基建使用率極低。在新建的高速公路上，牛比車還要多。一座曾在2013年舉辦英聯邦國家首腦會議的會議中心，現在淪為平價婚宴場地。有新建的醫院一直沒有接收病人，變成為中國移工的住宿地方。

位於漢班托塔的馬特拉·拉賈帕克薩國際機場，是斯里蘭卡全國第二大機場，原訂每年可以應該100萬名旅客。不過在2017年，全年只有約5萬人次使用這個機場，一整日可以只得一班航機升降，成為全球最空蕩的國際機場之一。

前總理Mahinda Rajapaksa曾向中國借入80億美元，並在國內大興土木，希望將國家發展成旅遊及商業重鎮。《衛報》引述一名斯里蘭卡政府的經濟師坦言，中國貸款利率並不是特別優惠，只不過是審批過程較簡單，不會問長問短，因此成為斯里蘭卡依賴的對象，「花了一段時間才意識到，我們可能有麻煩了」。

斯里蘭卡身負重債，引起了當地人的關注。中國在漢班托特港投資，去年斯里蘭卡政府宣布將港口及附近工業區的99年管理權，交予一間中國公司，公司擁有港口及工業區的八成股份。有斯里蘭卡議員批評這是變相將港口及工業區變成「中國殖民地」，當地亦一度出現萬人示威行動。

現任總理Wickremesinghe在周一出席商業會議，期間接受媒體訪問。他繼續為該港口協議辯解，強調協議能為斯里蘭卡帶來了11億美元的收入。他又透露正在尋求更廣泛的外國投資者，「最初投資者來自中國、日本和印度，然後其他人就會跟著來，我們希望能看到來自歐洲的投資者」。

將過剩產能輸出咗就話知你啦

總理 Ranil Wickremesinghe 周一表示，正尋求來自印度、日本和其他國家的外國投資

輪流幫中國埋單

大白象 豆腐渣 既得利益者同中資勾結
這就是中國模式

D 官員傾個時舔晒著數
起完冇人用就扮無辜咩都唔知
平民示威開始排華個陣就隻眼開隻眼閉

引土匪入城
仲有得剩

畀大陸模式滲入全球真係不堪設想

忠告：借錢梗要還…

《衛報》引述一名斯里蘭卡政府的經濟師坦言，中國貸款利率並不是特別優惠，只不過是審批過程較簡單，不會問長問短，因此成為斯里蘭卡依賴的對象，「花了一段時間才意識到，我們可能有麻煩了」。

估唔到去到21世紀都仲有人信中國
抵撚死啦

借財仔

垃圾國家抵撚死

人地民風淳樸...

好過爭中國錢俾習種練春袋
而且哩個例子會令其他窮國有所警惕

支那或成最大贏家

咪比錢中國

根本同嗰啲康業信貸差唔多
極容易咁借一大舊錢比你，搏你還唔起再接管晒你啲野
依啲小國真係蠢過隻豬，咁容易中計

印度阿差係蠢d

果然係立場新聞

痴撚線
上google map 睇佢個機場
起埋哂係啲山卡啦地方
完全唔近大城市
完全唔知起嚟做咩

同香港d大白象一樣
唔係為方便本地人而起

一帶死路

原文係guardian
好過你貼個啲TVBS 中天

一開始個一百萬人次

想知邊個估出黎

原文Link:

唔發展邊有機遇呢？
支持阿爺

個設計柒到

得果兩條橋

一帶一路d 債仔國家應該要組成聯盟一齊唔還錢兼再趕走支那人
反正一個二個都係窮國，無嘢可以輸

冇責主咪唔駛還錢囉

支持佢地一毫子都唔還
用股轉債還錢咪得

五毛dewi

某個地方咪一樣
又話邊緣化又盛

在冇一定經濟水平既地方搞基建
根本冇人用
在經濟發達既地方搞一樣倒銭落海
Eg 香港

錢，屌手寫出殘字

強國淨識做呢d偷騙呃拐

5毛：無錢還就賣天然資源，國家資產，開發權，採礦權,港口營運權還錢

鳩𨰕

口交部：輕舟已過萬重山

搵大錢

去過揾fd, 當地人對中資抱有好大期望
當地新建築樓盤勁多都係中國建築，見到既華人大部分都係建築工人

係要還，但唔係班官，係班小市民

香港模式？ 咩都起
即係同中國借錢 再同中國做生意
錢就借完比返中國 換黎大堆大白象 同負債

想睇債仔惡過債主

唔還妳出兵呀?

唔好笑呀！鳩鐵一撚樣咋